%\large
\large 06.04. 17:00 Uhr - \textbf{Grillen}\\
\normalsize
Ihr seid herzlich Willkommen mit den Erstsemestern und uns zum gemütlichen Grillen und zu angeregten Gesprächen auf den Sand zu kommen.

\large 08.04. 09:00 Uhr - \textbf{Frühstück}\\
\normalsize
Hier bekommt Ihr was zu essen, die nötige Dosis Koffein um den Tag zu überstehen, und die Gelegenheit mit die neuen Erstsemester kennen zu lernen  und ihre Fragen zu beantworten.

\large 08.04. 13:30 Uhr - \textbf{Sandführung}\\
\normalsize
Zeigt den Erstsemestern wie toll unser Institut ist, erzählt ihnen eure Erfahrungen und führt sie durch unsere Lehrstühle.

\large 08.04. 19:30 Uhr - \textbf{Kneipentour}\\
\normalsize
Prost! Zeigt den Neuen in Tübingen wo es das beste (oder günstigste) Bier, die beste Musik und einfach die besten Abende gibt. 

\large 11.04. 16:30 Uhr - \textbf{Stadtführung}\\
\normalsize
Begleite die Erstis durch unser schönes Tübingen - und erfahre vielleicht auch das ein oder andere interessante Neue.

\large 12.04. 19:00 Uhr - \textbf{Spieleabend}\\
\normalsize
Ein Abend mit analogen Spielen und guter Laune auf dem Sand - viele Mitspieler sind willkommen!

\large 13.04. 13:37 Uhr - \textbf{Workshop Nachmittag}\\
\normalsize
\textbf{!!!NEU!!!} 	Wir wollen im nächsten Semester zum ersten Mal einen Workshopnachmittag für die neuen Erstsemester veranstalten. Wenn ihr Lust habt einen Workshop anzubieten oder zu unterstützen, schickt uns einfach eine Mail an \email{fsi@fsi.uni-tuebingen.de}.\\
Die Workshops sollen sich mit Themen befassen, die im Studium nicht direkt behandelt werden, aber vieles vereinfachen oder einfach spannend sind, wie z.B. \LaTeX, Git, Linux, Lötkurs, ... 

\vfill
\centering \large \textbf{Weitere Termien findet ihr auf \url{www.fsi.uni-tuebingen.de}}

%\begin{center}
%	% Einrahmung der Minipage
%	\fbox{%
%		% erste Minipage mit einer Breite von 80% der Textbreite
%		\begin{minipage}[t]{0.9\textwidth}
%			\begin{center}
%				\Huge Helfer gesucht! \normalsize
%		\end{center}
%        Du findest wir machen spannende Sachen? Dann mach mit! \\
%        Du hast noch weitere Ideen und Verbesserungen? Melde dich und hilf mit! \\
%        
%        Wir freuen uns über jede weitere helfende Hand! Du kannst gerne auch nur bei bestimmten Terminen oder Projekten kommen, mitmachen und helfen. 
%
%        Schreib an \email{fsi@fsi.uni-tuebingen.de} oder komm bei der Fachschaftssitzung vorbei (Ort und Zeit unter \url{http://www.fsi.uni-tuebingen.de/}).
%		\end{minipage}
%	}
%\end{center}
%
%\todo{WE WANT YOU BILD EINFÜGEN}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../fsi-log"
%%% End:
